# deploy_k8s

## Развертывание системы

Клонируем репозиторий. Заполняем файл *./tf/keys.tf* своими данными.
Создаем файл *vars.yml* с ключем нашего раннера. ```ansible-vault create vars.yml```
Запускаем скрипт. Он развернет машины в ЯО и установит на них k8s через kubespray и настроит runner.

```bash
./start.sh
```

Ждём примерно 20 минут, после этого спросит пароль для *vars.yaml*. Вводим его и ждем пока не выполнится плэйбук.
После того как плэйбук выполнился у нас есть гитлабраннер с установленым докер,хэлм и настроеным кубктл на наш кластер.
Созданы неймспейсы testapp и monitoring.
Теперь надо добавить ключ от регистри в кластер.

```bash
kubectl --namespace testapp create secret docker-registry regcred --docker-server=https://registry.gitlab.com --docker-username=<your-name> --docker-password=<your-pword> --docker-email=<your-email>
```

Теперь можно склонировать себе репозиторий <https://gitlab.com/devops_testapp/testapp> и запушить с тэгом, либо просто запустить пайплайн до этого выполненый с тэгом. Соберётся образ и развернется чарт в кластере.

Приложение отвечает на запрос по имени apptest.local так что надо добавить ip с именем в файл /etc/hosts.
Ip адрес можно посмотреть в файле inventory в папке tf(он создается когда отрабатывает terraform). Подойдет внешний ip от node1 или node2.

```sudo echo <ip> apptest.local >> /etc/hosts```

Теперь можно открыть в браузере <http://apptest.local> и откроется страница приложения.

## Развертывание мониторинга

Чтоб развернуть мониторинг надо запустить пайплайн в репозитории <https://gitlab.com/devops_testapp/monitoring>
Развернется графана, локи, блэкбокс, прометэус и установится промтэйл в кластер.

Чтоб зайти на графану надо перейти на адрес сервера srv который также можно посмотреть по пути tf/inventory.
Пароль от графаны задается в настройках репозитория settings->ci/cd->Variables.
